# GDP Exploration
This is a little Exploration about Google Developer Products

My Name is Dimaz Wisnu Adipradana with NIM 20119014.

Pertama akan dijelaskan mengenai apa saja Products dari Google Developer Products diantaranya
- <a href="https://developer.android.com/" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/Android-%233DDC84?&logo=android&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://cloud.google.com/" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/Cloud-%234285F4?&logo=Google-Cloud&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://firebase.google.com/" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/Firebase-%23FFCA28?&logo=firebase&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://flutter.dev/" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/Flutter-%2302569B?&logo=flutter&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://cloud.google.com/maps-platform" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/Maps%20Platform-%234285F4?&logo=google-maps&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://www.tensorflow.org/" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/TensorFlow-%23FF6F00?&logo=tensorflow&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://developers.google.com/web" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/Web-%234285F4?&logo=google&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://developers.google.com/youtube" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/YouTube-%23FF0000?&logo=youtube&logoColor=white" /></a>,
- <a href="https://www.tensorflow.org/about">dll</a>.

Kemudian, diantara produk tersebut saya memilih TensorFlow sebagai Products yang akan saya eksplorasi.

## Mengapa TensorFlow
TensorFlow adalah platform open source ujung ke ujung untuk pembelajaran mesin. Ini memiliki ekosistem alat, pustaka, dan sumber daya komunitas yang komprehensif dan fleksibel yang memungkinkan para peneliti mendorong mutakhir dalam ML dan pengembang dengan mudah membangun dan menerapkan aplikasi yang didukung ML. <a href="https://developers.google.com/products/develop">&#8658;</a>

<p align="center">
<img src="https://www.tensorflow.org/site-assets/images/marketing/home/model.svg?" />
</p>

## Pembuatan model yang mudah
Buat dan latih model ML dengan mudah menggunakan API tingkat tinggi yang intuitif seperti Keras dengan eksekusi yang cepat, yang membuat iterasi model langsung dan proses debug mudah.

<p align="center">
<img src="https://www.tensorflow.org/site-assets/images/marketing/home/robust.svg?" />
</p>

## Produksi ML yang kuat di mana saja
Latih dan terapkan model dengan mudah di cloud, di lokasi, di browser, atau di perangkat, apa pun bahasa yang Anda gunakan.

<p align="center">
<img src="https://www.tensorflow.org/site-assets/images/marketing/home/research.svg?" />
</p>

## Eksperimen yang kuat untuk penelitian
Arsitektur yang sederhana dan fleksibel untuk membawa ide-ide baru dari konsep ke kode, ke model-model mutakhir, dan untuk publikasi lebih cepat.


Info Lebih lanjut klik disini ya: <a href="https://www.tensorflow.org/" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/TensorFlow-%23FF6F00?&logo=tensorflow&logoColor=white" /></a>

# Alien vs. Predator Images

Kemudian sebagai contoh saya mengerjakan sebuah projek dataset dari kaggle <a href="https://www.kaggle.com/pmigdal/alien-vs-predator-images" target="blank"><img src="https://img.shields.io/badge/Alien%20vs.%20Predator%20images-%2320BEFF.svg?&logo=kaggle&logoColor=white" ></a>.


Dataset merupakan gambar JPG dengan berbagai ukuran thumbnail sekitar 250 x 250 pixel.
Dataset tersebut sudah dibagi dua menjadi 
- data train: 247 aliens dan 247 predators.
- data validation: 100 aliens dan 100 predators

Dengan menggunakan CNN Model serta augmentasinya diperoleh grafik train dan validation untuk accuracy dan loss nya berturut turut sebagi berikut:

<p align="center">
<a href='https://postimg.cc/xkxCdHtm' target='_blank'><img src='https://i.postimg.cc/xkxCdHtm/image.png' /></a>
<a href='https://postimg.cc/v4D8NDQH' target='_blank'><img src='https://i.postimg.cc/v4D8NDQH/image.png' border='0' alt='image'/></a>
</p>

Kemudian ditunjukkan perolehan hasil modelnya sebagai berikut:

#### Alien
<p align="center">
<a href='https://postimg.cc/JDr2pHLp' target='_blank'><img src='https://i.postimg.cc/JDr2pHLp/image.png' border='0' alt='image'/></a>
</p>

#### Predator
<p align="center">
<a href='https://postimg.cc/rKBZvPT0' target='_blank'><img src='https://i.postimg.cc/rKBZvPT0/image.png' border='0' alt='image'/></a>
</p>


